源自武漢的新型冠狀肺炎，簡稱「武漢肺炎」

支共咁鍾意叫隻病毒做乜撚嘢「新型冠狀肺炎」
OkOk，你咁撚鍾意咁我咪叫「源自武漢的新型冠狀肺炎」囉
我係個名詞前面補充返啲資料啫，你吹呀

或者叫「於武漢爆發的新型冠狀肺炎」又得

英文版就 “COVID-19 originated from Wuhan”

因炎

最先在武漢爆發 唔等於源自武漢

最先在武漢爆發的新型冠狀肺炎
或
中國武漢新冠肺炎

武漢新型冠狀病毒肺炎疫情發生後，1月7日，我主持召開中央政治局常委會會議時，就對新型冠狀病毒肺炎疫情防控工作提出了要求。

-------節錄自 《求是》習近平在中央政治局常委會會的講話

洗撚理支那班玻璃心咩

識玩